
# antes de ejecutar la aplicacion

ajustar las variables de entorno en el archivo .env para realizar la conexion con la base de datos

# ejecutar en la terminal
```bash
npm install
npm run start-dev
```

# pruebas
para realizar pruebas se requiere el uso de herramientas como postman sobre el puerto configurado en .env

